[10月22日已到] 防「再教育營」消息外洩 新疆30萬穆斯林遭秘密轉移

防「再教育營」消息外洩 新疆30萬穆斯林遭秘密轉移

新疆先前無預警宣布停售10月22日起進出車票，傳出是為了大規模轉移新疆被囚的穆斯林，防「再教育營」內部消息外洩。有新疆當地居民披露，當局自9月26日起，將南疆維族穆斯林運往北疆，而北疆哈薩克人則被送往甘肅地區，轉移人數高達二、三十萬。消息也獲喀什疏附縣警方證實。

香港蘋果日報報導，新疆上月起將關押在「去極端化教育中心」、「職業技能培訓中心」的穆斯林陸續轉往其他地區；當局9月26日起透過列車轉移維吾爾族、哈薩克族及吉爾吉斯等少數民族穆斯林。此次轉移涉及新疆南部喀什、和田等地的維吾爾族，以及北疆伊犁哈薩克族自治州等地的哈薩克族聚集區。

整個行動中，路人不准拍照，沿街窗戶必須關閉，所有私家車禁止上街。據一名穆斯林稱，數千人被送到新疆西北面的伊犁火車站，送上列車。但不知他們被送往何處。有居民指出，最近幾天，新疆各地不斷有大巴駛向烏魯木齊，拉上黑色窗簾，車內裝滿了人，有男有女。

自由亞洲電台報導，一位不願具名的穆斯林表示，為了掩人耳目，官方不得不採取大規模轉移少數民族穆斯林的措施：「因為新疆各地現在監獄人滿為患，這是第一個原因；第二，他們為了保密，因為這個監獄管理人員也好，警察也好，有很多工作人員他們哪怕其中百分之一跟當地人有關係，現在抓的人太多，連監獄裡的工作人員的直屬親屬也被關進去了，然後把裡面的消息傳到外面去。」

9月17日至21日，伊犁州有數千名穆斯林人被從各地押送到阿勒泰地區；而阿勒泰的穆斯林，則被轉送至昌吉州羈押。另外，原本羈押在昌吉的穆斯林則被轉送至1000公里外的甘肅省境內。

另外，阿克蘇公路管理局沙雅分局9月30日發出通告稱，受天氣影響，鐵力買提隧道附近路段大面積降雪，國道G217線封閉；明年4月30日恢復通車。一位穆斯林說，217國道、獨庫公路是聯通南北疆主要公路，封路的還有一個原因可能押送南疆的犯人到奎屯火車站，然後再運到內地。

全球最大的集中營轉移系統運作啦

唔知點解今次我撐土共做法喎，班穆斯林根本就係野獸，恐怖分子

支那仲衰撚過北韓